# 垃圾回收

瑞士拥有健全而复杂的垃圾分类回收体系，住户需要自己做好垃圾回收工作。由于高昂的人工费用，大多数垃圾回收需要由住户自己妥善完成。目前瑞士许多州皆对垃圾袋征收高额垃圾税，日内瓦目前尚未引入。

详细的垃圾政策和回收时间，可以参考Ville de Genève 的[垃圾回收网站](http://www.ville-geneve.ch/themes/environnement-urbain-espaces-verts/recyclage-dechets-menagers/)。

[Recycling Map](https://recycling-map.ch/en/) 这一站点提供瑞士境内各类垃圾的回收点信息及细节信息。

## 家庭回收

以下垃圾可以直接丢入公寓提供的垃圾桶或早上放在路边，由路政部门每日清理：

- 普通生活垃圾，大多数不能分类的生活垃圾，装在超市销售的黑色垃圾袋内
- 有机生活垃圾，包括果皮、蛋壳等，不可投入骨头。装在专门的可降解垃圾袋中，同样在超市有售。州政府提供一种便于存放垃圾的绿色塑料桶，如果家里没有可以去免费领取。
- 纸类，报纸、纸箱、食品的纸质外包装（不包含纸质牛奶或饮料盒和已经污损的纸）。纸类回收一周一般只有一天，其余时间不能在外堆放。
- 圣诞树

## Ecopoint 回收

在火车站和一般居住的社区可以见到集中回收特殊垃圾的ecopoint，这类垃圾需要住户自己整理好后专门丢弃。

- 铝，包括罐头、饮料罐、酸奶的铝制密封盖
- 玻璃，需要根据颜色投入不同的回收桶内
- PET 塑料，饮料瓶通常使用的材料
- 电池，如果社区没有回收点也可以带到CERN 回收
- 咖啡胶囊，通常胶囊机的制造商也会提供单独的回收渠道
- 纺织品，尚可使用的纺织品可投入指定回收箱，一般有慈善组织进行最终回收

## 电子产品回收

因为瑞士销售的电子产品中已经含有回收的税费，电子产品通常由“销售同类型产品的店家”负责回收，无论该产品是否是通过该商户购入。因此大多数电磁产品可以直接拿到家附近的Interdiscount 或者Fust 回收。